\documentclass[a4paper,11pt]{article}

% Document tiré de https://www.monperrus.net/martin/template-latex-anr,
% adapté à l'AAP 2019 JCJC
% en particulier de la trame LibreOffice proposée:
%   http://www.agence-nationale-recherche.fr/fileadmin/aap/2019/aapg-anr-2019-pre-proposition.docx

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%% Sans-serif Arial-like fonts
\renewcommand{\rmdefault}{phv}
\renewcommand{\sfdefault}{phv}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{xspace}
\usepackage[colorlinks,linkcolor=blue,citecolor=blue,urlcolor=blue]{hyperref}
\setlength{\footskip}{2cm}
\setlength{\headheight}{2cm}
\usepackage[lmargin=2.5cm,rmargin=2.5cm,tmargin=3.5cm,bmargin=1.5cm,includefoot]{geometry}
\usepackage{lastpage}%% to get the total number of pages

\usepackage{pdflscape}

\newcommand{\projectname}[0]{\textsc{FooBar}\xspace}
\newcommand{\projectduration}[0]{5 years}
\newcommand{\projectcost}[0]{300 000 euros}
\newcommand{\coordinator}{Truc Muche}
\newcommand{\selectioncommittee}%
  {CES 48 - Fondements du numérique : informatique, automatique, traitement du signal}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\setlength{\headheight}{80pt}
\fancyhead[C]{\includegraphics[height=1cm]{anr-logo/ANR-logo.pdf}
\hfill
\projectname{}
\hfill
Programme JCJC
\\AAPG-ANR-2019
\hfill
Cordonné par: \coordinator
\hfill
\projectduration, \projectcost
\\
\selectioncommittee
}
\cfoot{\thepage}

\newcommand{\content}[1]{\emph{#1}\\}

\usepackage{natbib}
\bibliographystyle{plainnat}
\citestyle{authoryear}

% http://nw360.blogspot.com/2007/12/rename-bibliography-title-in-latex.html
\renewcommand\refname{\vspace{-1cm}}

%\usepackage{xcomment}
\newenvironment{xcomment}{\em}{}

\begin{document}

\begin{center}
  {\huge
    \projectname{}: my wonderful ANR pre-proposal
  }\\[1em]

  {\large
    Principal Investigator (PI): \coordinator, \emph{Chargé de recherche} at INRIA
  }
\end{center}

\begin{xcomment}
  Utilisez une mise en page permettant une lecture confortable du
  document (page A4, calibri 11 ou équivalent, interligne simple,
  marges 2 cm ou plus, numérotation des pages).

  Le site de soumission refuse le téléchargement d’un document de plus
  de 4 pages ou dans un format autre que pdf. Aucune annexe n’est
  acceptée. Les CV du coordinateur et des responsables scientifiques
  des éventuels partenaires sont à compléter en ligne sur le site de
  soumission.

  La rédaction de votre pré-proposition doit permettre son évaluation
  selon les 2 critères d’évaluation définis dans le texte de l’appel
  à projets générique 2019 : « Qualité et ambition scientifique » et
  « Organisation et réalisation du projet ». Il est nécessaire de se
  reporter au texte afin d’en connaitre les sous-critères,
  différenciés selon l’instrument de financement choisi.
\end{xcomment}

\section{Contexte, positionnement et objectif(s) de la pré-proposition}
% Pre-proposal’s context, positioning and objective(s)

\begin{xcomment}
Dans cette section, répondant au critère d’évaluation « Qualité et ambition scientifique », doivent être présentées les informations suivantes :
\begin{itemize}
\item Description des objectifs et des hypothèses de recherche ;
\item Positionnement du projet par rapport à l’état de l’art ;
\item Présentation de la méthodologie utilisée pour atteindre les
  objectifs du projet ;
\item Démonstration du caractère novateur du projet, de son
  originalité tant du point de vue des objectifs poursuivis que de la
  méthodologie ;
\item Positionnement du projet par rapport aux enjeux de recherche de
  l’axe scientifique choisi.
\end{itemize}

Pour rappel du texte de l’AAPG2019, le critère « Qualité et ambition scientifique » est un critère discriminant, i.e. seuls les projets ayant obtenu la note « A » sur ce critère de la part du comité d’évaluation scientifique peuvent être invités en étape 2.
\end{xcomment}

\section{Partenariat}
% Partenariat

\begin{xcomment}
Cette section est en lien avec le critère d’évaluation « Organisation et réalisation du projet » .

\paragraph{S’il s’agit d’un projet collaboratif (PRC, PRCE),}

Présenter le coordinateur scientifique, son expérience antérieure en
termes de coordination de projet et dans le domaine objet de la
pré-proposition, son implication dans le projet objet de la
pré-proposition.

Présenter le consortium et sa complémentarité : Indiquer les
différentes compétences envisagées pour mener le projet objet de la
pré-proposition, en précisant l’identité du ou des scientifiques
impliqués, l’identification des établissements auxquels ils sont
rattachés et tout autre élément permettant de juger de la qualité et
complémentarité des partenaires et du caractère effectif de la
collaboration.

\paragraph{S’il s’agit d’un projet jeune chercheure – jeune chercheur (JCJC),}

Présenter le coordinateur scientifique, son positionnement au sein de
son organisme ou laboratoire d’accueil, son expérience antérieure en
termes de coordination et dans le domaine objet de la pré-proposition,
son implication dans le projet objet de la pré-proposition.

Présenter l’équipe constituée autour du projet objet de la
pré-proposition, sa qualité, sa complémentarité dans l’atteinte des
objectifs précédemment établis.

Montrer en quoi le projet objet de la pré-proposition sera facteur
de prise de responsabilité du coordinateur et du développement de son
équipe.
\end{xcomment}

\section{Bibliographie}
% References related to the project

\begin{xcomment}

Cette section est en lien avec le critère d’évaluation « Qualité et ambition scientifique ».

Liste des références bibliographiques de la pré-proposition.

Les preprints sont acceptés.

Si disponible, indiquer le lien open access des références pour
améliorer leur accessibilité aux évaluateurs.

Mettre en saillance les références bibliographiques dont l’un ou
plusieurs des co-auteurs sont des participants au projet.
\end{xcomment}

\nocite{}
\bibliography{proposal.bib}

\end{document}
